@inproceedings{Nishimwe:CORIA-TALN:2023,
    author = "Nishimwe, Lydia",
    title = "Normalisation lexicale de contenus g\'en\'er\'es par les utilisateurs sur les r\'eseaux sociaux",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes des 16e Rencontres Jeunes Chercheurs en RI (RJCRI) et 25e Rencontre des \'Etudiants Chercheurs  en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues (R\'ECITAL)",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "160-183",
    note = "",
    abstract = "L'essor du traitement automatique des langues (TAL) se vit dans un monde o\`u l'on produit de plus en plus de contenus en ligne. En particulier sur les r\'eseaux sociaux, les textes publi\'es par les internautes sont remplis de ph\'enom\`enes {\guillemotleft} non standards {\guillemotright} tels que les fautes d'orthographe, l'argot, les marques d'expressivit\'e, etc. Ainsi, les mod\`eles de TAL, en grande partie entra{\^\i}n\'es sur des donn\'ees {\guillemotleft} standards {\guillemotright}, voient leur performance diminuer lorsqu'ils sont appliqu\'es aux contenus g\'en\'er\'es par les utilisateurs (CGU). L'une des approches pour att\'enuer cette d\'egradation est la normalisation lexicale : les mots non standards sont remplac\'es par leurs formes standards. Dans cet article, nous r\'ealisons un \'etat de l'art de la normalisation lexicale des CGU, ainsi qu'une \'etude exp\'erimentale pr\'eliminaire pour montrer les avantages et les difficult\'es de cette t\^ache.",
    keywords = "normalisation lexicale, contenus g\'en\'er\'es par les utilisateurs (CGU), r\'eseaux sociaux, mod\`eles de langue",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2023/461589.pdf"
}
